\documentclass{article}
\usepackage{fontspec}
\usepackage[colorlinks,urlcolor=black]{hyperref}
\usepackage{polyglossia}
\usepackage[top=2cm,bottom=2cm,left=2.5cm,right=2cm]{geometry}

\newfontfamily\hebrewfont{TaameyDavidCLM-Medium.ttf}
\newfontfamily\englishfont{linja-pona.otf}


\makeatletter
\newcommand{\settitle}{\@maketitle}
\makeatother

\setdefaultlanguage{english}
\setotherlanguages{hebrew}
\title{tenpo, la}
\author{jan {[}\_a\_tan\_a\_ni{]}}
\date{}

\begin{document}
    %% \fontspec[no-math]{sitelen-pona-pona}
    \parindent=0em
    \parskip=1em
    %% \fontspec{linja-pona}
    \large

    \maketitle
    tenpo, la sina alasa ala, sina wile alasa ala. \\
    tenpo, la tan li lon ala, \\
    tenpo, la sina tawa, \\
    tawa ala. \\

    tenpo, la nasin sina li ike mute \\
    tenpo, la pilin ike lon ali \\
    tenpo, la pilin li awen, \\
    li awen ali. \\

    tenpo, la olin li wile ala \\
    tenpo, la lawa li sona ala \\
    tenpo, la sina sona ala e nasin pona. \\

    tenpo, la sina poka e ni: \\
    jan pi++ sona ala, \\
    pi++ wile+sona ala \\
    pi++ wile+lukin ala. \\

    %% tenpo ni li lon.
    %% tenpo ni li lon kin.
    \bigskip

    tenpo, la telo tawa li kalama musi \\
    tenpo, la kon ko pi++ telo suli li sewi, li sike sina \\
    tenpo, la telo tawa li kama pakala, la laso lon ali \\

    tenpo, la sewi li loje li jelo li jaki ala \\
    tenpo, la pimeja li kama pini, suno kama open \\
    tenpo, la ante ali li lon, la laso kasi li awen \\
    tenpo, la waso li kalama musi, lon anpa suno lili.

    tenpo, la suno kama pini li pona mute mute tawa jan ali li lukin ona. \\
    tenpo, la sewi pi++ laso loje li toki pona tawa tenpo kama \\
    tenpo, la mun suno li luka e ali, lon tenpo pimeja pi++ laso telo \\
    pi+ kon+lili.

    tenpo, la kon ko li lon ma ali, \\
    la open li ala \\
    pini li ala \\
    lon li ala \\
    weka li ala. \\
    la jan ala tan jan ali li pona e ijo tan ijo ali \\
    mi ali li tawa e ali ante

    tenpo, la pali suli li pana pona \\
    tenpo, la kulupu pi++ kalama ala li suno suli, ni la nimi li lili mute mute \\
    tenpo, la pali en musi li suli mute, ni la lawa sina li lili mute mute \\
    tenpo, la olin li oko e linja lili lili wan sama suno suli mute mute \\
    tenpo, la lawa li ken luka e ali, li wile sona e ali

    \bigskip

    tenpo, la suno li suli suli mute, \\
    tenpo, la suno li lili mute li lete mute \\
    ni, la \\
    mi wile e ni: toki musi e tenpo ni e tenpo ni, \\
    mi wile e ni: toki musi pona e ali tawa mi.


    \pagebreak

        \fontspec{TaameyDavidCLM-Medium.ttf}

        \begin{center}
          {\huge Some Days} \par
          {\Large Atai Ambus}
        \end{center}


        Some days \\
        are of reason unfound, \\
        and purpose lost \\
        and on we go \\
        in place.

        Some days \\
        are of bitter mistakes \\
        and frustration that lies around each and evry corner \\
        and pain that refuses fading

        Some days \\
        are of frightened heart \\
        and of mind overwhelmed \\
        and you know not where to turn

        Some days \\
        are of people for whom \\
        truth \\
        and thought \\
        and any will to see \\
        are buried and gone.

        \bigskip

        And some days \\
        are of the waves' song \\
        and of sprays of mist surround \\
        and of the blue of the water \\
        breaking upon shore

        And some days \\
        are of skies  orange-red \\
        and the sun ascending from a cloudy night \\
        and of green fields protected from all ills \\
        and the sound of birds singing \\
        upon the slowly waking dawn.

        And some days \\
        are of sunsets sacred to any who see them \\
        and of pink-red heavens, \\
        greeting the coming dark \\
        and of blue nigts \\
        and bright moons \\
        and light winds

        And some days \\
        are of fog  filling the town
        and suddenly \\
        no begining \\
        nor end, \\
        nor here or there \\
        and all that is who knows it \\
        and on we walk, to other worlds

        And some days \\
        are of sharp thought that asks well
        and of creation without bound \\
        and of hard work that brings satisfaction \\
        and of silent togethers, \\
        brighter than all words \\
        and of love, to which each trand of hair \\
        as sunlight. \\

        Some days are bright as sun
        and some are dim and cold
        and I'd like to sing a hymn of praise
        to each and every one

    \pagebreak

    \begin{hebrew}

        \begin{center}
          {\huge יש ימים}

          {\Large עתי אמבוס}
        \end{center}

        \maketitle

        יֵשׁ יָמִים \\
        שֶׁהַסִּבָּה לֹא נִמְצֵאת \\
        וְהַמַּטָּרָה אָבְדָה \\
        וַאֲנַחְנוּ מַמְשִׁיכִים לִצְעֹד \\
        בַּמָּקוֹם.

        יֵשׁ יָמִים \\
        שֶׁל טָעוּיוֹת מָרוֹת \\
        וְתִסְכּוּל הַשּׁוֹכֵן בְּכָל חֶלְקָה טוֹבָה \\
        וּכְאֵב שֶׁמְּסָרֵב לִשְׁכֹּחַ.

        יֵשׁ יָמִים \\
        שֶׁהַלֵּב פּוֹחֵד \\
        וְהָרֹאשׁ הָמוּם \\
        וְאֵין אַתָּה יוֹדֵעַ לְהֵיכָן לִפְנוֹת.

        יֵשׁ יָמִים \\
        שֶׁל אֲנָשִׁים שֶׁהָאֱמֶת \\
        וְהַמַּחְשָׁבָה \\
        וְכָל רָצוֹן לִרְאוֹת \\
        מֵהֶם וָהָלְאָה.


        וְיֵשׁ יָמִים \\
        שֶׁל רַעַשׁ הַגַּלִּים \\
        וְנִתְזֵי עֲרָפֶל הָאוֹפְפִים אֶת הַצּוֹפֶה \\
        וּתְכוֹל הַמַּיִם הַמִּתְנַפְּצִים עַל הַחוֹף

        וְיֵשׁ יָמִים \\
        שֶׁל שָׁמַיִם שֶׁצְּבוּעִים בְּאָדֹם וְכָתֹם \\
        וּזְרִיחָה הָעוֹלֶה מִלַּיְלָה מְעֻנָּן \\
        וְשָׂדוֹת יְרֻקִּים הַמּוּגַנִּים מִפְּנֵי צָרוֹת הַחוּץ \\
        וְקוֹלוֹת הַצִּפּוֹרִים הַמְּזַמְּרוֹת לְאוֹר הַשּׁחַר \\
        שְׁאַט אַט מִשּׁנָתוֹ קָץ.

        וְיֵשׁ יָמִים \\
        שֶׁל שְׁקִיעוֹת שֶׁנִּפְעַם כֹּל הַצּוֹפֶה בָּהֶן \\
        וְרָקִיעַ אָדֹם-וָרֹד הַמְּבָרֵךְ אֶת הָעֶרֶב הַבָּא \\
        וְלַיְלָה כָּחֹל עִם יָרֵחַ בָּהִיר \\
        וְרוּחַ קַלָּה.

        וְיֵשׁ יָמִים \\
        שֶׁל עֲרָפֶל הַמְּמַלֵּא אֶת הַכְּפָר \\
        וּלְפֶתַע אֵין הַתְחָלָה \\
        וְאֵין סוֹף \\
        וְאֵין שָׁם אוֹ כָּאן \\
        וְכָל הַקַּיָּם מִי יוֹדֵעַ מַהוּ \\
        וַאֲנַחְנוּ הוֹלְכִים בְּעוֹלָמוֹת אֲחֵרִים.

        וְיֵשׁ יָמִים \\
        שֶׁל עֲבוֹדָה קָשָׁה שֶׁמְּבִיאָה סִפּוּק \\
        וְיַחַד שָׁקֵט שֶׁזּוֹהֵר מִכָּל מִלָּה \\
        וִיצִירָתִיּוֹת הָעוֹלָה עַל גְּדוֹתֵי הַתּוֹדָעָה \\
        וְאַהֲבָה שֶׁכָּל שְׂעָרָהּ לְעֵינֶיהָ שֶׁמֶשׁ \\
        וּמַחְשָׁבָה חַדָּה שֶׁמֵּיטִיבָה לִשְׁאֹל. \\


        יֵשׁ יָמִים הַבּוֹהֲקִים מִכֹּל \\
        וְיֵשׁ יָמִים שְׂאוֹרָם עָמוּם וְקַר \\
        וַאֲנִי רוֹצֶה לָשִׁיר שִׁיר הַלֵּל לְכָל הַיָּמִים הַלָּלוּ \\
        שֶׁבִּשְׁבִילָם הִנְנִי כָּאן.
    \end{hebrew}
\end{document}
